其實而家中國既經濟同政治社會方面，及唔及得上當年北宋？

北宋政治：
不殺言官
三權分立
政黨政治

北宋經濟：
全球第一大經濟體
GDP世界佔50%
社會生活富足，人民基本得到溫飽

社會：
北宋文學氣息濃厚
科技大國
社會制度寬鬆，廢除宵禁制度
朝廷保障言論自由
國策保護貧民

統治者：
宋太祖趙匡胤 雄才偉略 統一亂世 實施仁政
宋真宗任用賢良 聆聽民意
宋仁宗仁愛寬厚 重視經濟 教化百姓

中國有邊樣野及得上北宋
連1000年前既國家都不如

多得班生番滿洲建奴兩次入侵中原，宜家中國只係剩翻d講滿洲話的奴才 你話有沒血統論？我就話有啦

北宋政治：
不殺言官
三權分立
政黨政治

支國政治：
個個阿諛奉承，冇人敢言，點會有不殺言官既情況出現

習近平，2012年起為中華人民共和國第五代最高領導人，現任中國共產黨中央委員會總書記、中華人民共和國主席、中央軍事委員會主席。自2007年起開始出任中共第十七、十八、十九屆中國共產黨中央政治局常務委員會委員。黨政軍大權集一身。

至於政黨政治，就係一黨專政囉，個人凌駕黨，黨凌駕百姓。

亡左國 國民會為國家死

依家支那人不知幾想共朝亡國

家陣 中共 是鴉片戰爭前既清朝

以為自己是天朝大國,
點知........

未朝, 番邦來宋學習.
共朝, 中國公主, 朝延要員送子女到世界各國學習,.

大中華膠又播毒

而家支那可能得軍事好過北宋
但其實北宋軍事絕對唔弱
因為失去既燕雲之地係長城既所在地 同時都係產馬地
宋軍只得以步兵去抵擋越過長城既遼代同金朝鐵騎
咁都捱到150年算好勁

宋單兵係好撚勁 拉弓測試都要100磅以上先合格 背重好似仲重過現代士兵 仲要配埋火器作戰 可惜遇到成吉思汗 唔係有撚排玩

岩
所以我覺得北宋係人類歷史上最強大既朝代

北宋政治：
三權分立
政黨政治

應該叫你返中學重讀通識定支那史好

算啦 都係主席最大

同清朝比就得
一樣都係外強中乾
周邊國家人地一時屈服係你強大之下
但唔會得到尊重
日本睇得好岩由明朝之後中國就係華夷變態
中國自清朝已經淪落成蠻夷

北宋皇帝實權都無而家黨書記咁大
宋仁宗想升格一位妃嬪都比朝臣彈劾

北宋皇帝 宰相 台諫互相制約
點睇都算係三權分立既雛型

我就真係孤漏寡聞 不如你講下北宋點樣唔係三權分立

宋宰相權力超大

元朝丞相權力更大

元朝係蒙古帝國既朝代

所以明朝咪無丞相

初期學元朝設中書省同丞相
朱元璋覺得大權旁落就廢相

隊瓜左幾萬人再順手廢相

朱元璋又將大都督府分拆做五軍都督府
由皇帝一個人直接掌握所有政權同軍權

所以明朝最尾咪仆街 宦官專政
連豐臣秀吉都打唔贏

又拎古代支那黎打丁

北宋真係值得丁

點解唔開去學術台，唔係仲適合咩

皇帝有後宮佳麗三千
總書記身邊得彭麻麻

香港先有資格去同北宋比
大陸只係匈奴吐蕃呢類蠻夷
日撚日騷擾北宋r和約金

宋朝係中央集權

軍事上係中央集權
你中學都有教
強幹弱枝 禁軍廂軍

日本連朝鮮都佔領唔到算鳩數啦

貿易戰=鴉片戰爭

事實上日本係承傳宋多過唐，而家既京都，奈良既建築都係抄汴京

唔識唔好亂講

宋朝係一個幾強吓既朝代黎

岳飛打到上朱仙鎮,唔係比人玩政治搞死既話...

最主要係將軍權由武人轉為文人掌握

所以秦檜殺岳飛一例就係顯示文人係宋既地位係最超然

後來演變成明朝文人同皇帝日日鬥氣，玩野，嘈交，呢種士大夫風骨就係由宋朝養成

北宋是沙佗人，突厥一支

lm fyp做北宋

好意思鬧明朝文人 胡惟庸 方孝儒 于謙 海瑞 楊漣 楊慎 楊廷和咩下場? 錦衣衛 東廠 西廠 廷杖咩黎?另外仲有朱元璋濫殺功臣、崇禎不停換首輔同害忠臣,根本明朝皇帝水平遠不如宋朝D皇帝

北宋好睇啊

京都係抄唐朝洛陽
佢地分區到而家都係洛中東南西北

日本人真係比較承認唐宋明呢d朝代
因為北方草原民族對佢地黎講都係敵人黎

不過佢地係有眼光，抄親都係好野，仲要抄得黎可以本地化又認自己抄，唔亂認威

二戰之後又抄西方文明制度